Документация за Web API
SwiftMT799 Parser API

SwiftMT799 Parser API е услуга, която позволява на потребителите да качват
SWIFT MT799 съобщения. След като файлът със съобщението бъде получен, API
извлича определени блокове и полета от съобщението, извършва валидация на
извлечените данни и след това ги записва в база данни SQLite.

Основни характеристики:

• База данни: SQLite.

• Логване: Използване на библиотеката Serilog за регистриране на събития.

• Валидация: Проверява дали съобщението съдържа определени тагове от
SWIFT MT799 спецификацията и валидира стойностите, асоциирани с тези
тагове.

• Разширяемост: Системата е проектирана така, че лесно да може да се
добавят допълнителни тагове и валидации.

Ендпойнти:

UploadSwiftFile

• URL: /api/SwiftMT799ParserApi/UploadSwiftFile

• Метод: POST

• Описание: Приема файл със съобщение Swift MT799, анализира
съдържанието му и го записва в база данни.

• Параметри:

• file (тип: IFormFile): Файлът със съобщение Swift MT799, който трябва да
бъде анализиран и записан.

Пример за използване:

За да използвате SwiftMT799 Parser API:

• Изпратете POST заявка до /api/SwiftMT799ParserApi/UploadSwiftFile с
файл, съдържащ Swift MT799 съобщение като част от заявката.

• Ако файлът е валиден и съдържа правилната информация, той ще бъде
обработен и записан в база данни. В противен случай ще получите
съответното съобщение за грешка.

Важни забележки:

• Полетата в съобщението, които се очаква да бъдат валидирани, са
определени в конфигурационния файл и включват:
"TransactionReferenceNumber", "RelatedReference" и други. Те трябва да
спазват определените формати и правила, както е описано в
документацията на SWIFT MT799.

• Всички полета, извлечени от съобщението, ще бъдат записани в таблицата
SwiftMT799Messages в базата данни SQLite.
Ключови компоненти:


• Configurations:

• Config: Дефинира конфигурационни стойности за полетата и техните
тагове. Поддържа лесно добавяне на нови тагове и имена на полета, което
позволява гъвкавост при разширяване и модификация на приложението.


• Contracts:

• IMapper: Дефинира интерфейс за мапване на данни от блоковете към
модела SwiftMT799Message.

• ISwiftMT799ParserRepository: Дефинира интерфейс за репозитория,
отговорен за записването на обработените съобщения в базата данни.

• ISwiftMT799ParserService: Дефинира интерфейс за основната услуга, която
обработва SWIFT съобщенията.


• Helpers:

• AppException: Персонализирано изключение, което се използва за
обработка на грешки в приложението.

• DapperContext: Помощен клас за работа с Dapper ORM и SQLite база данни.

• ErrorHandlerMiddleware: Middleware, който улавя и обработва
изключенията, които се появяват по време на изпълнението на
приложението.

• Mapper: Реализация на IMapper интерфейса, който обработва и мапва
входните блокове към SwiftMT799Message.


• Models:

• FieldDefinitions: Модел, който дефинира структурата на полетата и
техните тагове.

• SwiftMT799Message: Основен модел, който представлява структурата на
SWIFT MT799 съобщението.


• Services:

• SwiftMT799ParserService: Основната услуга, която извършва обработката
на входните SWIFT съобщения. Тя включва функционалност за валидация,
извличане на данни от блокове и записване на обработените съобщения.


• Repositories:

• SwiftMT799ParserRepository: Реализация на ISwiftMT799ParserRepository
интерфейса. Отговорен за записването на обработените SWIFT съобщения
в базата данни чрез Dapper ORM.


• API Controllers:

• SwiftMT799ParserApiController: Контролер, който предоставя API endpoint
за качване и обработка на SWIFT файлове.


• SwiftMT799Parser.Tests:

• Различни тестове, които проверяват функционалността на услугите и
контролерите.
Документация на сервизното ниво за SwiftMT799ParserService


----------------------------------------------------

Общо описание на SwiftMT799ParserService: 

сервиз, предоставящ функционалност за обработка и
анализ на съобщения от тип SwiftMT799. Този сервиз извлича и валидира
специфични блокове и полета от съобщението, след което ги преобразува в обект
и го записва в базата данни.


Компоненти на сервиза:

• Зависимости (инжекции):

• ISwiftMT799ParserRepository _swiftMessageParserRepository:
Репозиторий за запис на обработените съобщения.
• IMapper _mapper: Мапер за преобразуване на обработените данни в модел.


• Основни методи:

• ProcessMessage(string message): 
Основен метод за обработка на
съобщенията. Той извлича блоковете от съобщението, след което ги
валидира и преобразува, и накрая записва резултата в базата данни.

Детайлно описание на методите:

• ExtractMessageBlocks(): 
Извлича блоковете от съобщението като използва
стек за следене на отварящи и затварящи скоби.

• ExtractAndValidateFieldsFromBlocks(): 
Извлича и валидира полетата от
блоковете. Ако някое от задължителните полета липсва, хвърля
изключение.

• ExtractFieldsFromDefinitions(): 
Извлича полетата от блоковете, като
използва предварително дефинирани конфигурации за полетата.

• ExtractFieldsFromSingleBlock(): 
Извлича полетата от единичен блок.

• ParseTagsAndFieldsFromBlock(): 
Анализира блока и извлича полетата
между таговете.

• ExtractFieldBetweenTags(): 
Извлича полето между два последователни
тага.

• ExtractFinalFieldInBlock(): 
Обработва и извлича последното поле в
блока.

• ExtractAndValidateFields(): 
Валидира извлечените полета. Ако форматът
на полето не е валиден, хвърля изключение.

• ValidateFieldValue(): 
Проверява форматът на полето и хвърля
изключение при невалиден формат.

• LoadFieldConfigurations(): 
Зарежда конфигурациите за полетата от
конфигурационен обект.

• ValidateFieldValue(): 
валидацията проверява дали полетата не започват
или завършват със символа “/” и дали не съдържат две последователни
“//”.
